DR誤殺案 官同意重審女西醫

DR誤殺案 官同意重審女西醫

要聞

0:00

【本報訊】DR醫學美容集團2012年推CIK療程造成一死兩傷殘悲劇，老闆周向榮和配製注射品的技術員早前被裁定誤殺罪成，分別判囚12年和10年。至於負責施針的女西醫麥允齡，陪審團則未能就其誤殺罪達成有效裁決，控方昨表明決定重審麥，麥提反對，指案件纏繞至今5年，承受巨大精神壓力，而且案中已有兩人重判，已算彰顯公義。法官最後基於公眾利益，同意重審，提醒雙方盡快排期。

案中3名被告周向榮（62歲）、實驗室技術員陳冠忠（32歲）和女西醫麥允齡（36歲）同經歷100天審訊，其中周、陳二人上月12日被裁定嚴重疏忽誤殺罪成。他們已經於本月8日就定罪和判刑提上訴，由同一間律師樓提出申請，聆訊暫未排期，律政司確認已經收到兩人的上訴許可通知副本。

女西醫麥允齡稱被案件纏繞多年，承受巨大精神壓力。何家達攝

大狀：兩人重判已算彰顯公義

案件昨提訊處理是否重審麥允齡誤殺一罪，控方甫開庭即表明決定重審，代表麥的資深大狀鄧樂勤提出反對，指案件纏繞至今5年，麥承受巨大精神困擾，既然陪審員未達裁決，顯示針對麥的證據薄弱，而且案件已被廣泛報道，對麥已造成偏見，未必得到公平審訊。

大狀並指，案中已有兩名被告被重判，已算彰顯公義，而且要求死者家人、兩名事主再次出庭作供，對他們而言也是煎熬；而麥允齡本身亦需面對醫委會聆訊和民事索償，承受很大壓力。

控方反駁指麥允齡作為施針醫生，取信於病人，對病人負有謹慎責任，與周向榮、陳冠忠二人罪責截然不同，強調除《陪審團條例》第27條寫明若陪審員未能就控罪達成裁決，法庭應解散該陪審團並另選新陪審團，基於公眾利益，理應重審。法官同意重審，案件押後至4月17日提訊，麥允齡續保釋候審。

案件編號：HCCC437/15
■記者楊思雅

肥晒